\begin{exoplusloin}[bgcolor=white]
	\begin{minipage}{0.87\linewidth}
		Soit $n$ un entier naturel non nul et soit $f$ la fonction définie sur $]1\,;+\infty[$ par $f(x)=1+x+x^2+\ldots+x^n$. 

\begin{enumerate}
	\item Calculer $f'(x)$.
	\item Écrire l'expression de $f(x)$, sous forme d'un quotient, en fonction de $x$ et de $n$. 
	\item En déduire à partir d'une autre expression de $f'(x)$, une égalité en fonction de $x$ et de $n$.  
	\item En déduire la somme $1+2\times 5+3 \times 5^2 + 4 \times 5^3 + \ldots + n \times 5^{n-1}$.  
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.1\linewidth}
\begin{center}
	\hypersetup{urlcolor=black}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/www/pdf/cdvTale/plusloin_s7_exo3_corr.pdf}
	\end{center}\end{minipage}
\end{exoplusloin}
